\input{../../../main.tex}
%\teachermode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{

\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Кинематика 2}{8 класс}

\task{
	Нарисуйте область пространства, в которой может оказаться конец вектора $\vec{c} = \vec{a} + k \cdot \vec{b}$, где $|\vec{a}| = 1$, $\vec{b} = (1, 2)$, $n$~--- любое число.
}

\task{Моторная лодка может развивать скорость $10\unit{м/с}$ в стоячей воде. Определите проекции и величину скорости лодки относительно берега реки, если лодочник пытается пересечь её перпендикулярно к берегу. Скорость течения равна: а) $5\unit{м/с}$; б) $15\unit{м/с}$. Нарисуйте вектор скорости лодки относительно берега. То же самое проделайте в случае, когда лодка пытается двигаться под углом $60^\circ$ к берегу против течения реки.}

\libproblem{savchenko}{1.1.16}
\libproblem{rayon}{2016-08-1}
\libproblem{rayon}{2006-08-2}

}

\newpage
\printtask{
\libproblem{savchenko}{1.1.10}
}

\end{document}
